Kay Wong – 從時裝設計師到「綠色藝術家」

本地時裝界對於Kay Wong（黃琪）的名字毫不感到陌生，在倫敦Central Saint Martins 修讀Printed Textiles，回港後與弟弟Jing Wong （黃靖）在2006年成立Daydream Nation；品牌經營十年間，設計路線與大潮流背道而馳，天馬行空，追求藝術層面的創作而非無靈魂的大量生產，在香港以「發白日夢精神」地冒險。

「做時裝品牌，設計師總在fashion calendar 的框架下生存，永遠活在設計、揀布、造板、 影lookbook、定價、見客落單，不停被客戶追 問何時有新款……永無止境的死做爛做，這 是一個惡性循環。因此十年後的今天，我決定把工作室關閉，出走一年。」 Kay Wong 說。2016年是品牌成立十年的大日子，然而 Kay和Jing卻決定跟大家說再見，把工作室關 閉，Kay前往丹麥實習一年，Jing則專注音樂 發展；在北歐一年間所遇上的人和事，徹底改 變她的生命，讓她進一步反思時裝設計師的工作和意義，最終以The Green Artivist為使命， 努力探索升級再造（Up-cycling）在設計與生活上的可能性，無論是做產品或藝術品，也會堅持做少量但高質素的東西。

自我之覺悟

「其實一直知道時裝污染的問題，只是我以往用鴕鳥政策態度迴避，因為知道真相一揭露影響是一發不可收拾。直至在丹麥，當地人極高的環保意識讓我大感驚訝，比如畫畫用的顏料是不能隨便倒進鋅盤，加上工作上的朋友影響，我選擇面對問題。」Kay道來在丹麥的生活點滴。

綠色藝術家